由拍拖到結婚 你哋個過程係點？

做左兩三個月同事

自然一齊左

一齊左三四個月有左

過多三四個月就結婚

sad story

兩睇啦

依家一家三口算唔錯

如果果陣唔係有左
你估之後會唔會結？
我成日好驚拍緊拖有左
因為我會擔心男朋友只係為咗責任而娶
而唔係因為愛而娶
好似成世都會亂諗嘢咁

我男朋友就話橫掂都諗住結 有左咪早啲結

悲劇

一定唔會

港女脾氣差撚到傻

Btw：老婆如果你睇到，今晚可唔可煎多隻蛋比我送飯

返去跪玻璃啦 仲問可唔可以煎多隻蛋比你

識左一年後拍拖
拍到第四年就開始籌備結婚
岩岩年尾就結左婚
其實我結果時得24歲
好多人都以為我奉子成婚
覺得岩時候結又搞得掂都ok

已經離埋婚⋯

一年咁快?
有冇擺酒啊？
你哋拍左一陣就認定對方拿？

好啊你努力搵錢養仔

利申 老婆字

我好平淡簡單 拍咗一段好長時間嘅拖
互相暗許 到純粹感覺差不多時間就提出

整個結婚過程幾好玩 所以無乜拗撬

婚後生活同婚前無乜分別
所以都係一如以往

好幸福

你問男人會唔會結婚
個個男人都話會結架啦
如果唔係 話唔結一陣你走左去又要搵過個咩

你岩 所以睇行動先係最實際
上黎了解下真實結咗果d係點樣

男人呢d野
有得屌西
咩都應承架啦
到時係咪真喺做到就另一回事

第一份工係同事 冇講過野
一年內大家先後辭職
佢臨走仲叫錯我個名做另一同事

點知我第二份工又見到佢
又做同事
一拍即合
拍拖8年
結婚3年到而家
關係愈來愈好
冇話7年之癢既問題

其實同事可以點追

拍咗7年，$1都無儲就結婚，係club one 擺咗18圍，教堂行禮，結完婚先發覺，點解D人成日都話要儲錢結婚，諗唔明？😅

我老婆追我

等佢覆你

你老婆知唔知你連登account

最緊要適合

我地一齊用

樓主碌柒了

追條命，係你撬牆腳㗎
今晚收返你隻蛋

利申老婆字

講多d未

佢老婆出現左啦

So9sad 睇嚟佢今晚要俾老婆鬧

好sweet

其實重點係搵岩人

你睇下我同我老婆就知

識左一年就已經結婚

直到依家都冇咩問題

我呢啲師奶仔都係做CD rom
好少講嘢
我多數蒲baby discuss

利申 老婆字

Hi樓主老婆

睇緊啲老公上連登啊
佢頭先話你

主樓同男友幾多歲？

Lm

中出>結婚

老婆識煮飯真好

對方有無家底？

Ig見到佢like我，我like返佢
之後佢follow我，我又follow返佢
傾計，約出嚟，拍拖，搞大咗，結婚

結咗都5年啦😇

晒夠未

Club one...... 雖然全行最平，但啲嘢食實在太難食，真係唔好意思喺度擺

幸福JJ,同年？

Fuckin sad story

今晚食白飯啦

順便講下結左婚之後性生活點

唔好信男人 周圍識仔好過
除非條仔好積極想結婚對自己好 咪如果唔好結
d男人好麻煩 結完婚又係到呻無自由

其實我覺得兩個有感覺嘅人就會好自然咁走埋一齊

啱啱識嗰陣公司培訓（仲係同事關係）
咁我就揀咗個醒啲嘅人去做朋友（我老公）
因為我怕我過唔到培訓之後嘅考試
所以要搵定個叻過自己嘅人陪住
等考試嗰陣有人可以通下水畀自己
（點知唔使靠佢通水最後仲高分過佢）

當時我喺國外生活咗差唔多5年
又好小接觸到識講真正Cantonese嘅人
所以當時識到佢就覺得好有親切感
因為終於可以聽到一啲正宗嘅廣東話

之後正式埋位返工嘅時候
我會成日攞住部laptop去佢個位度一齊做嘢
日日都捉佢陪我食晏
有時食晚飯咁囉

（因為大家嘅工作內容唔同，而我係無人管住嘅，所以我揸住部laptop去邊做嘢都得）
一路返工一路有人吹水係件好開心嘅事
雖然大部分時間係我阻撚住佢做嘢
But I didn't care

咁樣日子長咗就應該大家都有感覺啩
之後就順其自然有咗bb就返香港囉

至於撬牆腳嘅問題
係我當時有個賤格男友
一早已經想分手但未下定決心
咁當我遇到個好嘅咪即刻跳船囉

感情就係咁奇妙

利申 老婆字

究竟對足一個人多過十年係咩感覺，會唔會漸漸都唔記得大家之前既野，例如頭幾年拍拖既野，或者第一次出街發生過咩事一諗起拍左好多年只係因為習慣左或者為繼續而繼續就好恐怖

如果唔生仔 仲有無結婚既需要？
睇住d朋友搞大結婚 結完又離

結婚其實有咩用？有咩好處？
有無婚姻成功人士俾d答案我

有bb竟然唔留係外國

呃人既 蓮燈毒撚有老婆

有bb番香港wtf

十年就係我都唔覺得係十年既感覺
我仲覺得同佢好新鮮
因為大家性格幾唔同（我白羊 佢山羊）
大家可以不斷從對方身上學習自己冇既野
慢慢愈來愈近
感情會愈來愈好

但對上一個男友（我地都係白羊)
性格同我好似 對好超級好
但拍兩年我已經好厭悶

無啦，嗰陣16年就返咗嚟。
而家亞仔都3歲半啦。

利申 老婆字

可以用家庭身份抽居屋
你有意外佢有權簽字授權你做手術
你死左可以留財產比佢

因為就算係嗰個國家出世都唔會有公民身份
況且間公司管理層太閪
已經順勢辭咗積

點知而家嘅香港仲閪

利申 老婆字

第2同第3點就係當時我的起心肝結婚的原因

支那人

關咩事？

係咪老婆黎

好快樂

我當初為呢3點而結
但而家發覺唔只係咁
結左婚個心變左以為家庭為重
好多野都唔會只諗自己
我自己就會比以前遷就老公多啲
手袋衫褲買小左好多
但買多左同老公享受生活既東西
開心左感情好就會覺得同到佢結婚真係好
但鬧交就會分房訓
冷靜下大家又冇野

拍拖7年，19年結左婚
拍左拖兩年後 一齊黎左澳洲working holiday,
初初諗住草舊錢返香港比首期，點知鐘意左澳洲簡單既生活，決定留底。

2018年有打算娶佢做老婆，開始傾結婚，發覺唔係一件容易事，結婚擺酒要合晒三組人心意係好難好難（父母，外母，自己&老婆）一傾就鬧交，最後我發左個大脾氣鬧晒所有人，之後都算順利，主導權返返我地手上。

一個擺酒洗左成40萬， 蝕咗20萬左右。大家都覺得好唔底，依家快樂咁過多年二人世界，等疫情無咁緊張計劃下一代。

廿中 好早開始就想娶女友
Plan好晒未來幾年點
但拍左唔耐
希望幾年後真係結婚

03年7.1遊行(相比今年個d真係小兒科，但當時覺得好勁)我好豪咁同人講自己一定會去，結果有個唔熟嘅女仔話驚驚地約埋一齊。

50萬人行得好逼、行得好耐，但亦因為咁半被逼地、半天意地，一男一女貼身傾左一日計。

之後追左陣一齊左，拍左7年，覺得非對方不娶不嫁。好自然就結婚，好快有埋小朋友，今年結了10年膠婚，百年也無法分解的膠。

雖然嗌交一定有，但感情好好，當初擔心結婚變墳墓的理論，好似一直無發生。

好撚sweet 屌你地 祝你地幸福快樂

認得你男友搵得咁少夠結咩

我同佢差不多咋喎
都唔算好少啦，夠食囉

識左一個星期就一齊左
拍左拖3年膽粗粗去抽樓花點知抽中左
問屋企人借錢俾首期聯名買左樓
跟住覺得樓都聯名買左不如索性結婚
之後就一路供樓一路還錢俾屋企人一路俾錢搞結婚擺酒啲嘢
拍拖第5年果陣就結咗婚，跟住搬入新屋
而家仲係一路供樓一路還錢俾屋企人
So far一齊咁耐無嗌過交
感情好好

儲啲錢第時送個仔出去讀書好過啦

由拍拖到結婚，不斷吵架，不斷恩愛，然後又不斷吵架。

好多時都係下風。
指教點樣可以佔上風，要佢聽晒我話？

一齊左年幾就決定結婚
好彩我老公都一齊幫手諗幫手plan
所以都冇乜因為籌備結婚而鬧交
岩岩年頭結左婚亦岩岩一齊三年
婚後二人世界生活愉快

去wh竟然可以移埋民真係正
你地返緊咩工?

有冇生小朋友

咁真係點睇都係你追你老公WO

真心問
如果無儲到錢，咁結左婚之後住邊到？
我覺得呢個問題好磨蝕感情

無呀 結之前已經唔打算生
依家更加無呢個念頭

咁後生結婚成日都會覺得遲早後悔
我起碼玩到35先結

冇為左結婚而儲錢定你地兩個$1積蓄都冇？
擺18圍用屋企人錢？定用人情埋單

我結婚個原因只係希望我/我老婆有事既時候
我地有資格入病房, 有資格簽名.

同居之後已經好少做

你自已想揾新鮮揾刺激先坐唔定姐
結得婚就梗係視對方為親人為另一半
平淡就梗係會隨時間增長，因為已經係家人。但兩個人係要同時互相付出，全心全意投入關係先啱㗎嘛，咁咪keep住新鮮感
你又唔付出，又要新鮮感

17年前

仲諗住有飯食？

人生Speed runner

拍拖十年，未結婚時好想結婚，到而家結咗，又好後悔

我做緊地盤，三分技術七分運氣，要遇到個好老闆先有今日
老婆睇舖，搞左個小生意比佢過日神

下即係點

少成點先

好羡慕我都勁後悔當初同老公拍拖頭兩年點解唔去wh果陣大家岩岩讀完書又後生又乜負擔都冇

地盤係積師,工程師果啲?

我地係中學同學，01年中七開始拍拖，11年結婚，15年生第一個，18年生第二個，直到而家。老婆中間去左日本留學兩年，但我地一直未分開過

識十年 一齊兩年 想讀完master就娶佢

如果俾我都係儀式從簡，婚禮唔搞。最討厭呢d嘢

唔係呀，真係做地盤，起屋，砌磚，做水喉
我地就係岩岩讀完書出去放眼世界，讀完marketing，同過到黎做既工種完全兩回事

結婚只係用黎分家產

好小事啫 18歲識而家先35之麻

簡單啦

小啲見佢屋企人

多啲陪屋企人

點解你唔可以聽曬佢話？

勁呀 澳洲需要工程撚嗎

我都想走去做擔泥扎鐵落石屎呀

要離婚幾多歲都結都會離 我覺得

去左日本但又未分開

即係你都過埋去？

一個月兩次度 佢壓力大利申我絲

普通家庭 不過大我幾年 有儲錢
兩個24歲結會都幾吃力

我都絲
同居左幾耐？男都少少有wo

18歲幾乎初戀咁濟 成日覺得自己仲有得揀 拍到可以結婚 兩個都需要好多定力 佩服

推 抗爭Mind Map #香港自治法案 BNO「5+1」 #國際戰線 #特區免簽地位 #快閃文宣 #聯繫匯率

好撚勁
你真係好好運
老公都做緊地盤但英文好差
wh都應該還可以 但長工應該都冇乜機

呢個年代結婚已經唔係一生一世

呢個年代我係早左d
26-30我覺得最好

未拍過拖 入黎睇下

半年咋 不過都拍左好耐 開始同居前都唔算密

仲有飯食？食飯盒啦

依家真係好難咩撚野都要讀左先，早幾年經濟好果陣就好易，基本上搵到老闆擔保，考個英文就得。依家想移民澳洲要10項全能+10級運氣先夠做

分享兄弟經歷
上年年尾結
個囡半歲了

真係 叫人等佢有啲成就先結
當我等到既時候
你又唔開口話結咁點

如果呢段說話你認真係想比你老婆睇到
我覺得你地好sweet
如果唔係 就係一個完全相反嘅故事

到時間就自然會求婚，自然結婚，自然生仔，自然日頭比老婆屌，晚黑屌返老婆

慢慢咁平淡過人生

逼出黎既，果陣英文都唔好，決定左行落去就咩都唔好諗，向前衝，香港人不嬲都係咁

推 直到最後的勝利

學你話齋早幾年真係易啲唉

但你返工辛唔辛苦?係真係做地盤工人做既野?

聖誕節識
第二日就約我去新年倒數
識咗一個月後老公表白一齊咗
拍咗3年我恨嫁逼老公籌備結婚
第5年就結咗
依家已經結咗2年
日子都係咁過無乜特別
我老公係嗰啲極度悶蛋既男人
係追我嗰陣有花心思
之後就頹到仆街 完全唔識氹我開心

我都唔想搞婚禮
但係想影婚紗相留個紀念

結婚係要靠衝動
諗得多就唔會想結

同佢玩下新野 比啲衝擊佢 絲加油

你見樓上咁多結左婚既人都無提過儲錢環節
應該真係唔重要??

我連婚紗都唔想著諗起要試身都煩

無衝突架嘛兩件事

我超恨著婚紗呀
想著魚尾款

我嗰陣係諗住有個同聲通氣嘅同事
返工無咁悶咋

不過感情呢啲嘢都唔係單方面可以促成㗎
你話係咪

利申 老婆字

我就係完全唔明啲女人點解咁恨
可能我又肥又醜著左都核突所以冇憧憬

我願意為著婚紗而keep fit
到時可以攞正牌扮靚！

第時都可以話畀個仔知佢阿媽曾經咁靚

你都俾d自信啦

我係對呢樣野完全冇興趣
著住又熱
我簽紙都係買左條白色裙就算

識左幾個月，做左一次，第2日佢話有左，之後結婚

Why?

樸素嘅女人 欣賞

我對影相又冇乜興趣

woo人生已完結了，等入士lo

係大學識 year3先一齊
畢業拎哂我全副身家6k買婚紗攝影套餐
出黎做野得17k 一個月儲10k
第一年奬金拎哂去買求婚戒指
之後開始儲錢結婚 同老婆儲左一年錢 過程影結婚相
擺酒廿圍 我記得同結婚相關嘅開支加埋唔超過三十萬

睇完呢個回覆仲sad

即係23歲就結婚？

住邊

有錢的話，其實自己一個更開心

大學畢業22歲 結婚因為擇日子推遲半年 過左生日25歲結

哦咁都ok做左幾年野

結婚前冇同居，婚後出現好多唔協調，而又已經拍咗十年拖，大家已經冇乜熱情耐性可以繼續燃燒落去

儲錢結婚過程完全靠我地兩個 無人幫
結左婚由公屋9按搬去居屋 同返老豆老母住
老豆上年過左身 叫飲得切我果餐
見居屋果到升左百三萬 賣左 依家同老母老婆搬左去私樓

因為結婚開支唔係一次過俾哂
我記得有幾個月好開心
倒數幾時影結婚相
影完又係咁睇

老實講，我做普通既單層住宅，相比起香港果d簡單好多，咩都講方便同簡易。都唔算辛苦，係夏天真係好熱，成40度，要做屋頂既話熱到hihi

咁有冇同居？有冇計劃幾時生小朋友

唔知點開口同男朋友講呢個問題
太直接問既話 又驚佢大壓力 一陣話我逼婚

著婚紗係好多女仔嘅夢想
其實冇問題啊

都係好驚第時個老婆想有婚禮，自己話唔想咁就尷尬

都拍好耐先同居
我地都係無所謂既人 一齊住都無唔夾
未打算生小朋友 家人朋友都催
但政治問題同疫情真係唔敢諗生仔

係架 屋企人拍左7年先結婚
全世界都睇好佢地
結左婚一兩年男既就去偷食
結果離婚收場
世事真係話唔埋 無人可以保證一生一世

幫推

屌 好撚葡萄

我家姐都本身有個準備結婚嘅男朋友。最後又係冇結婚分咗手

你老婆好幸福
唔係咁多男人肯返地盤工

你地會傾大家覺得岩時候先結，定係覺得咁上下就求婚再攪？
拍左就黎7年開始諗

最近傾緊移民，都幾大機會去，但我又唔想因為呢樣嘢而去求婚
搵唔到一個好時機

要兩個人傾既
就算你地想點
仲要四大長老ok先得

本身有冇傾過呢方面話題？知唔知對方點諗

Sweet sweet

我想知有無人後悔結左婚？
唔洗真係離婚 可能有一刻諗而家既生活

然後有後悔既感覺？

每個女人都可以好靚嫁 唔好睇低自己
只要有恆心 一定會變得好靚
俾d信心自己

大把啦

老婆你好主動

我同我男朋友一齊都有自信左好多
所以肥都唔減結婚

我純粹覺得婚紗要搵到件襯自己既唔易（要跟身型又要著上身先知）
逐件試又著又除我都覺得好煩
本身又唔特別恨呢樣野

應該話對我黎講冇野係唔做唔得的
可能到有日我想影返咪影囉

點解後悔？

上黎睇都大把案例啦
根本拍拖時都多問題，因為所謂責任結婚，
結左問題只會更嚴重
一係就早結（可能因為有左）跟住未玩夠後悔
有啲就婚前冇同居過，結左婚先發現好多習慣接受唔到好難頂

我認得你
你話死都唔生果個

係香港一定唔生
不過就算去到外國都要幾年settle down
到時想生都生唔出

哈哈！
牛唔飲水唔㩒得牛頭低嘅

初初真係當佢係返工時期啱傾嘅同事
後尾發現真係有日久生情呢樣嘢

對於我嚟講
過程唔重要，最重要係結果

利申 老婆字

好多人係感情戰勝理性先生
你有無plan走先

有初步諗但十劃未有一撇果種囉

你係咪學生時代就拍架啦？
7年黎有冇講過將來？

應該未有
有就求左婚

同唔同居都唔係咩問題
有一齊旅行 應該多多少少都了解對方生活習慣丫
拍十年拖應該知道對方有咩問題 相處上有咩夾或唔夾

以上都係聽過來人講
佢地話去旅行、籌備婚禮咁大壇野 都捱得過 就應該無乜問題

係咪婚後有咩預計唔到嘅狀況發生左？即係千算萬算都會算漏？

我會企硬

咁你應該都唔洗生

樓主計劃幾時結

喂去旅行同一齊長住爭好遠喎
有啲人係好執著生活小習慣
呢啲去旅行未必反映到
同居磨合左先係好既
但又唔係人人有能力咁做

我同男朋友都鍾意小朋友
但係香港一定唔生
去外國可以考慮
但又唔會咁快
過幾年我年紀上就冇咁易生到
所以結論都係算吧啦

由中學拍到依㗎，拍左十年，嚟緊求婚

你幾歲

原來係咁

依家幾多歳？
曾經有無後悔？
同埋你係男定女？個時咁快定性？

利申：23，黎緊都結婚

男人女人都唔可以偷食

有冇諗過凍卵子

巴打都咁細個結婚？想問拍左幾多次拖？

老公又係你，老婆又係你

見過好多人十幾廿歲左右結
10年後到30幾就發現對厭 覺得未玩過出面d女/仔
之後就離婚
呢個時代 真心唔認同太早結

我係絲
拍過1次，今次第2次

星座撚

33啦今年
雖然我媽生我果時仲大我而家幾年

唔係真係超想生所以不了

都建議凍架
你地兩個都鍾意小朋友
起碼可以保留個choice比自己

睇過啲片講要打排卵針好恐怖咁
同埋我唔太想經歷生仔既過程

我想係絲 不過拍緊第一次
想問下你第二段拍左幾耐 令你覺得要結婚？

我大你幾年所以想問定

個幾月....佢急成咁你唔驚有伏㗎？

咁我feel到佢唔係呃9我既

佢肯諗以後生活點，好過呢一刻張相啦

好真實睇見都想喊
正仆街 唔結婚又拖住人

拍左差唔多6年
本身籌備緊年底結
酒席所有野已book哂

女人早兩個月唔知係唔係因為太得閒
（武肺原因基本上唔洗番工）
突然諗下諗下又話唔想結住
好似上面有人講，話諗緊係咪真係想結婚
同埋結婚既意義係咩

酒席所有野撻哂訂
雙方家人本身都準備好，突然唔結全部殺停

目前大家關係去番男女朋友
感覺好似無乜野，但我又心入面好似有d野

利申：100%非第3者，巴

其實好簡單，每個月做一樣嘢，個個月又會出糧，擺酒就信用卡，之後拆人情埋卡數，跟本就唔洗儲，除咗要勁豪華無得講

e.g:當7月影結婚相，咁咪8月先印帖，9月先過大禮，10月比酒席訂金，如此類推

個仔幾大

結婚酒席就間間差唔多，結之前我都有逐過4-5間，連酒店都試埋，如果club one酒席叫垃圾，咁我諗你要自己請過大廚啦

外國生仔好貴

好撚自大突然變左結左婚

識對情侶拍咗12年拖結埋婚
依家相處同十幾年前冇分別 都係好sweet
但暗地裏同我講已經冇乜感情 咩都做唔到
聽到好心酸

咁突然嘅好似有啲尷尬

真我拍左三年 變左超級好朋友 同佢傾計真係好開心 但係冇左愛情個種感覺唉 初初同呢個人唔熟又想熟啲 但太熟都唔係好事 唯有依家間唔中同佢保持距離 先會有下新鮮感

啱啱相反，我係咁諗，雖然我都有時想要新鮮感，但我覺得it’s just a problem of give and take 但另一半唔係，大家仲細 已經唔係熱戀期 佢唔想咁就一世

拍得耐就唔係為新鮮感而拍啦
如果轉化到從相處中找到滿足感，而行得長

有冇擺酒

暗示下？

3歲半

嗚 真呀 其實依家咁樣我都好滿足 但佢唔係咁諗 我上面咁打都係因為有少少俾佢影響到佢成日放負話依家唔再係以前啱啱識咁 搞到我潛意識都覺得依家唔好

如果佢仲係為新鮮感而拍，可能佢就係未 ready, 你地嘅步伐唔一致
亦可能係佢未能從相處中找到滿足感。

疫情啫可能

巴打我認得你好耐之前有係過我post留言 我到依家都未解決到問題 好失敗

一夜屌閪 之後拍拖 之後3個月後發現有咗 之後結婚
利申: 絲

中學拍拖拍左8年
上年中出大左肚
結埋婚
咪又係咁
已習慣

因為搞大肚

拍左8年，同居左7年，感覺上完全已經係老夫老妻，一d都唔覺男朋友有結婚衝動. 過左30歲後連自己都慢慢冇咩動力再提結婚.
雖然都認定係結婚對象，但兩年前提過結婚話題，佢就話儲緊錢買求婚戒指，但到而家連條毛都冇，真係心淡.
利申 對方完全冇經濟問題

推 願榮光歸香港

無屌錯閪就去馬啦

拍緊拖就咁快開始啪？正常都出黎同居就結婚先啦

認識＞扑嘢＞拍拖＞就結婚

日日都覺得好幸福

一齊左8年屋都買埋
兩個人名

結唔結有咩分別

同而家老婆，14歲拍過拖，一齊左一年，之後因爲好小事就分左手，仲就keep住仲係好既普通朋友咁，一年問候大家一兩次，直到分手後既第7年，大家都單身，突然聯絡多左，去過幾次街，可能真係之前有一齊過既關係，好自然就一齊返，一齊唔夠6個月，我地兩個人就走左去註冊結婚，婚後一年先擺酒，好多時候結婚都係衝動而家結左婚7年，一仔一女，婚後生活都算幾美滿

係有時見到身邊同年紀嘅朋友，仲單身，自己一個想點就點，而我就好似一個40歲既呀叔咁每日返工放工陪老婆同小朋友

拍拖3年半，抽到居屋就結婚，而家結咗婚20年，仲係好甜蜜

男：一齊都有好多年
男：不如結婚羅
女：好呀
女：間個日子去註冊
男/女：得咗

屌，因為我本身有錢，仲儲乜鳩咁樣點經歷儲錢呀

結婚冇問題，但係生BB就好有問題

大學同個女同學曖昧左足足一年
到year同另一個一齊唔夠一個月就開始左仲扑埋
畢業儲左4、5年錢就結婚

所以好睇你兩錢婆點相處，如果兩個都懶去keep就好快變成咁

好多時啲人講話，時間長左唔結就婚，因為成日話拍拖係兩個人既事，個啲根本係廢話，拍拖係兩個家庭既事，一係你地兩個都無老豆老母，拍長左唔結，男既好多時面對對方個老豆老母係咩面口，你可想而知，身邊既朋友又會開始關心個女仔，點解拍咁耐都唔結，係咪個男既唔講結，驚你突然分手就年紀大無人要，就算個女仔答人話係自己唔想結，佢啲朋友都係會覺得佢要面先咁講，所以好多拍拖拍耐左會因為呢啲因數而走去結婚

老實講婚紗相真係無乜鳩用，我同老婆個啲婚紗相，影之前右同講點樣點樣紀念性，我話結左婚你咪又係擺係床下底，屌，真係俾我講中，徐左婚後個幾日執房個時睇過下，而家個啲婚紗相擺左係床下底6-7年，一次都無睇過

拍咗半年
有咗之後奉子成婚
依家疫情b都出世但係仲未結到婚
利申係我啊哥嚟
細佬我好擔心

點解會有左...

我覺得club one ok 喎，the Murray 難食

33算年紀大嫁啦咩
姐係去得都40

次次見到你都覺得你好幸福
不過原來咁快整定
你地幾歲咁快上到車

我鍾意你尾二果句

依家25 女
咁又無後悔
我覺得大家性格都好夾
自己揀既 將來咩後果都自己負責

香港咁撚樣睇定啲好

有呀 過程都開心
我地自己俾錢的

巴打好幸運好幸福呀

其實浪漫幸福

其實好sweet

婚紗相係擺酒果日擺出黎俾人睇，同埋未開始儀式是的 screen saver

好勵志

其實有冇人係唔諗住搞婚禮 就咁簡單食個飯宣布就算？

真係好自然咁樣大家共同都認為差唔多時間，可能開始講多左結婚嘅嘢，之後見到婚紗展就走去行吓忽然間會book咗影婚紗相。

之後可能隔多幾個月去旅行老公求婚，一切都好自然咁發生。

男朋友係大細路，口講話會結婚想生仔，但完全冇行動，我地兩個都三字，其實我係咪要向佢求婚

3字好似太遲

識咗一個月拍拖
拍拖年半後結婚
結婚後兩年抽到居屋
結婚時大家都22歲
個個以為我哋奉子成婚

識左一星期就拍拖, 好快同居
唔夠2年就結婚
到依家結左岩岩7個幾月, feel到可能做爸爸
百感交雜, 覺得自己好幸福

我小李個老闆，兩公婆係度放閃光彈
再講多d,有冇後悔帶埋個仔番左香港

踏出第一步先, plan下點結, 想結婚其實就咁簽字已經搞掂

因為想要自由而分手

冇

如果唔帶佢番來

我都陪唔到大家抗爭

識唔到咁多人

除左中出仲會有d咩理由..........

可能姐係點呀溝女王

同埋補多句
個幾月求果時我係拒絕左
因為真係太快
之後再過多個幾月佢再求我就應承左

我知外人一定會覺得好快但我同佢一齊其實日子過得好舒服
你問我同佢一齊左幾耐有時我都唔記得左
即係唔係好耐但又好似已經好習慣有佢係身邊咁

唔駛睇其他人眼光架
兩個人覺得ok 就得
我個fd都係交友app識佢老婆
半年就結左婚, 食家就黎6年, 一家3口子幾幸福

想知點樣意外懷孕 戴套但個套穿左 安全期 體外 etc

正正常常情侶會冇套中出咩 仲話好自然... 明明係冇計劃

咁40前生都可以既
但我唔係特別想生

第一日結識
第二日拍拖
第三日扑野
第四日結婚
第四十日有左
第四十一日離婚
第310日生左
第311日復婚

真人真事

但你話鍾意小朋友

唔係意外

擺明居馬射入去

生活+相 兩樣都想要

拍左三四個月就計劃未婚懷孕？

宣佈咩？
我地就咁去註冊處簽紙
夜晚同屋企人食飯

但其實咁「簡單」都好多野要搞

我就不嬲唔理其他人點睇
要講既個個都話衝動架啦
我男朋友又冇錢，又要急住結
但我哋兩個人一齊解決到就得

鍾意就要生？
養育一個生命好大責任
玩人個b就梗係鍾意啦
如果冇能力俾到最好既野佢我寧願唔生

如果唔鍾意影相真係會覺得好嘥錢
你同佢講佢做佈景板就得
主角係你

呢啲先係做人態度

男方經濟條件好好定個女到左適婚年齡？正常女仔都唔會肯被人中出（冇食避孕藥）仲要拍左三四個月 unless有目的 - 想快啲同個男結婚

即係唔使去接新娘
Skip 哂啲傳統

好睇你想點結 + 婚後點生活
講真結婚真係簽張紙同埋親友就證咁簡單, 可以係1千幾百, 到搞大個場面幾十萬至百幾萬都有, 個range好大, 不過一般人擺酒計埋prewedding十幾萬至廿幾萬係常見, 通常收禮金係收得番
住果方面亦都係好多option, 見過唔少係女去男家...男去女家...甚至係結左婚分開住籌錢先都見過
所以真係睇你點揀

自然走埋一齊好快住埋一齊，之後一齊去左外國生活幾年，再結婚

其實我覺得要一齊住先了解到大家係咩人咩習性

我地唔會有呢啲
晏晝叫啲親戚朋友直接去註冊處
行完禮同親戚食餐飯就完

中學係自修室識咗九日就拍拖，拍咗拖九年想抽居屋就註冊，到而家註冊咗三年幾，都仲係分開住緊

所以男人話女人攞去閪當八達通唔喺冇原因

婚紗相個價值係未結婚前拎黎期待呀嘛
同埋影得咁靚 個過程都開心
床下底無關係
好想影呀 唔影會遺憾一世!

我雖然註咗冊，但都係分開住..

On9 人生

其實唔會
同埋影既過程應該辛苦多過開心

只係拎出嚟欣賞下以前瘦幾多，之後望下自己個肚腩就收返落床下底

Btw識人影左十輯
唔知離左婚未

咁你係為買樓姐
起碼有個名份

其實咁啱嗰陣時我已經28歲
咁我遇到佢，佢又唔算差
都算有共識嘅
無做安全措施
有咗就結婚咁囉
如果無亞仔就應該散咗嚕
結婚前港女格
結婚後港媽格
頂得順咪又過一日囉

我哋都唔鍾意幫人打工
有咗就順勢返香港創業
當時大家都無錢
膽粗粗揸住小小錢返嚟

利申 老婆字

擺酒點樣食得豪d
果晚你有得食好多野咩

男人應該食足全程咁滯都冇問題

你搵咁撚多幾閪咩
又勁後生

我估佢會拒絕❌

男人都要出去應酬下架

你講乜

咁應該唔使洗好多錢

係敬酒果時
新娘不停換衫果時佢就可以食食食

以前點解你唔堅持繼續做自己既？
我同我ex都唔夾 同你一樣
不過我又覺得我都係做自己
但成日睇佢唔順眼 個人好炆

而家同男朋友好夾 做自己得黎好舒服
所以溫柔左好多

我地揀buffet 食，又無果啲乜嘢濕9成長片段、遊戲節目、深情表白，淨係開場多謝下人俾面黎食，下句就係不如開餐喇

識左三個月左右開始拍拖
拍拖半年左右就同居
同居三個月左右就決定結婚
大家都係適婚，一齊生活左一段時間又一齊去過旅行都覺得無問題
相處愉快， 好自然就認定對方
而家尋找結左差唔多6年

打錯字
我意思係佢咁後生又搵得多生都good

註冊處$305+$19xx
新娘化妝（未傾幾錢但我預一千咁上下）
唔著婚紗但買左兩條裙一條簽紙一條食飯共$700左右
買對鞋又$200
男有西裝唔洗買但可能要買皮鞋
過大禮連禮金$10000左右
婚戒$5000-$10000，未睇定
餅卡、小禮物：$3000左右
親戚食飯預每圍$5000-$6500，三圍$15000-$20000埋單

加加埋埋都唔少四五萬

大家都想食，佢應該都係換得一次衫，其餘時間一齊拆緊長腳蟹同帶子

唔同架嘛
你當然會好想做自己
但對方不停踩你令你好唔開心
自我價值好低匿埋喊
每一日都唔開心

帽左啦 戇鳩

咁真係男人同女人既分別，男人會覺得影呢啲右辛苦，影黎右無咩用，為做而做咁，女人就充滿住浪漫同期待，我同我老婆個時影仲要影足三日，而家諗返起都覺得攰

舊登識，識在十年之後先拍拖
拍拖2個月就結婚
今年結婚8周年

我男朋友講d野同你一模一樣!!
有時我仲懷疑佢唔肯影相 係咪其實佢唔係太想同我結婚?

雖然你唔想影 但你果時都係影咗 仲影三日
好羨慕呀

結左你仲想日日出
一個月一次應該都無

最簡單，你中意果個人你係想同佢結婚造人世，而唔係想有個肉便器⋯

咁對方都有相同諗法就無問題

係呀，仲包埋班攝影師團隊走過去日本影，大佬呀，去到日本又無得玩，仲要日日影，影緊個時個腦就一路諗俾錢買難受，當然對住我老婆就更係要扮到好投入啦，每一日最開心既時刻就係聽到攝影師同我講（好，先生行埋一邊休息一下先，我地跟住落黎影一影太太既單人相先），日日倒屎咁早起身，影埋個夜景先返得酒店，攰到連出去行下既精神都無

影婚紗相同想唔想同你結婚係兩回事！

我都唔想影，但實在驚婚後佢會拎呢件事出黎講足我下半世，所以結婚個時佢想點，我都盡量應承佢，廢事婚後有野埋怨

都有機會係你男朋友想慳錢姐，因為結婚真係洗好多錢，我前前後後都用左差唔多50幾萬

最後一句屌你， 但我鐘意

真幸福

係呀撚攰，我影婚紗相既價錢差唔多夠走轉馬爾代夫，點解唔用啲錢去過一個開心舒服既假期，而係拎錢去請人返黎逼你開工影相

恭喜晒
會唔會諗移民

我而家一望見張婚紗相就諗起奈良啲鹿個陣臭味

唯有諗，用呢啲時間呢舊錢買下半世唔會比人哦做乜唔影會好過啲

搞乜用左咁多, 好大排場?

過大禮同禮金，求婚介指，結婚對介，婚紗相，擺酒，化妝，攝影，淨係求婚個隻當鬼介指都洗你5-6萬啦所以擺酒結婚不外乎錢錢錢錢錢錢錢

拍左四年 準備結婚
我老婆成日想我有d心思
但我個人就木獨比較懶
以前都會出去識下女仔
拍左拖 最多都係同中小同學出去食個飯 飲杯野

因為佢啲同事想睇佢仆街咁事實係男人既角度佢地係見到老婆婚後都無睇過啲相，所以想你男朋友做震夫剛，等你男朋友做到佢地唔夠膽做既野我就唔夠膽拎我下半生同下半身黎較飛，洗幾皮野，買返個寧靜而右安全既家庭，我覺得就物超所值結婚都係開心事，為個小小錢嘈交無謂啦，既然唔夠錢，左慳又慳先結得婚的話，就不如儲多幾年錢先再諗結婚啦

我係女人
同你諗法一樣

你根本就係男人唔准扮女，兒登點會有女人

下又唔好咁諗
即係如果佢同你講佢好想做一樣野要你一齊做
但你完全冇興趣既
唔代表你唔愛佢唔想同佢一齊架嘛
只係你對果樣野冇興趣
佢唔想影相同想唔想結婚一啲關係都冇

佢仲主動同你講裝修傢俬果啲野
已經好積極
真心唔想既話咩都推晒俾你做就算啦

多數咪中9左招結
一係就夠鐘結，行左十幾年散左下個唔一年就結
冇乜好下場
on9先咁早結，一係行果一年就結

諗緊
不過可能係stay英國六年拎左個籍再考慮留定返黎定去第度

我都覺
求婚就應該=分手
個男仔只係想拖住先

完全係我
每一日都好緊張咁醒
好驚醒左又比佢嫌乜都唔做

個幾月就接受求婚唔會太快？
我拍左就4年，散左，依家都好灰，係咁諗自己錯啲咩，自問都算好女

我男朋友好憎影相
會一碌木咁企係度望鏡頭又唔自然
影到好肉酸既話應該唔會想睇

遲啲冬天先搵熟人幫我地影輯著便服既情侶照
日常啲果種
應該仲sweet

同我一樣

如果去韓國影室內就解決左天氣問題
我係覺得婚紗好靚 所以好想著
幾時影都得
攰唔攰唔緊要 攰完之後訓返覺咪精神返
但係我男朋友好怕熱 佢都係好似你咁講

真正接受係拍左兩個幾三個月
個幾月果次拒絕左
但深思過其實係想同佢過人世既
只係實在太快唔敢say yes住

父母年紀大
未放心一走就走咁

我諗我呢世都理解唔到女人

拍咗6年，唔想結婚
結咗好撚煩，仲要理埋佢屋企人
佢呀媽仲成日講第日抱孫點點點
我心諗：我唔想生

初初一齊會傾下將來 睇下有無共識
原來大家都會想同對方結婚組織家庭
咁咪開始儲錢
一齊咗一年後儲到舊錢 我老公就求婚
嗰時拍拖兩年
之後第三年結婚
我哋結婚無咩條件
只係純粹因為愛 想白頭到老
如果結婚係有其他因素
咁嘅婚姻我哋都覺得唔會長久
eg 想搵人埋單，想搵人同自己生仔，為錢 為做少奶 等等
如果真係有條件地結婚
任何一方都只會騎牛搵馬

我都係

樓豬唔好諗咁多無謂野啦
分手啦

咁無架喎，如果佢買得層2千萬既樓，但連當係浪費錢咁啦，洗小小錢俾未來個老婆開心下，佢都覺得唔值同無用，你不仿諗下，小姐你係你男朋友心裡面到底有幾重要如果你咁問佢，我相信你得到既答案會係，（都唔關事，你都打橫黎講既，你好重要，但我真係覺得影黎無咩用囉）但呢個係事實，因為唔係講緊洗唔洗呢筆錢既問題，係點解佢會明知女朋友會因為呢件事而唔開心，會有失落感，一世人一次對男人黎講影唔影無所謂，但一個女人期待左咁多年，自己未來結婚會係點既樣，想紀錄下，當然唔係全部女人，但絕大部分都會想影，我當初都係諗唔到任何理由去拒絕我太太唔影，因為諗住結得婚一世人一世，唔好搞到唔開心啦，而你男朋友就因為主觀地覺得唔重要，怕影相，唔照顧你感受黎到拒絕你，咁你明白你男朋友係一個咩人啦。

利申：我從來唔自拍，更加唔鐘意影相，就連同老婆拍拖個時都無幾張，搞到結婚個晚成長片段唔夠相播，夾硬放啲影婚紗相既過程相落去

但佢有層2千萬既樓，你就乖乖地忍下啦嫁有錢仔係受氣啲架啦，唔好為張相而放棄大好前途呀

千奇唔好搞到自己咁唔值租，男人唔會珍惜架

都話你係麻甩佬黎架啦

你理得人地，人地十年都咁新鮮

呢個真

其實如果真係手緊既，可以好似我咁，先註冊，等無咁手緊先再慢慢搞結婚啲野囉，因為一次過做晒人生兩件大事，都真係好大壓力，但你男朋友有能力問銀行借到咁多錢買層咁貴既樓，都應該係叻仔黎既，唔會要你等好耐

係但我同我男友係真愛

絲有時真係唔係你既問題
只係你未遇到欣賞你既人
你好似我bf 岩岩開始拍拖果陣佢俾ex 嫌呢樣果樣搞到勁低自信
我話做唔好唔緊要 我都會做得唔好 大家要磨合同溝通 呢個先叫拍拖
好似上面個絲打話齋 唔係錯 只係唔夾

第一句係廢話？

sis 多謝你
睇完你咁講 舒服好多

no
本來好有可能係同第一個結婚
一齊左足足一年都冇開始過
但到第二個唔夠一個月就扑左
緣份就係咁奇妙

一個唔該溝左，
去日本玩中出左
番到香港有左
還掂兩個都廿到尾就結婚
結完兩年就各有各玩
拖拉左幾年離埋婚囉

仔女邊個養

曖昧一年你就覺得好有可能結婚？

旅行去吃喝玩樂，乜都開心，但到結咗婚要負起對頭家嘅責任，就唔同講法。好似做家務/俾家用/私人時間分配，雖然結婚前都有傾過以上問題，但到住落就會發現理想同現實一定有差別。好彩我同老公政見都差唔多，如果唔係又煩多一樣嘢。

所以如果你有打算結婚，真係要事前認真同男朋友傾下，甚至建議試下同居

因為當年大家都好有feel
而且唔係一般曖昧
而係全年都好似拍緊拖咁日對夜對同出街睇戲
但我唔知點解冇同佢開始過
畢業左好多年之後我約佢出黎慶祝佢生日
大家都覺得好有係呢個喇嗰種感覺

拍拖都未拍就話有可能結婚

媾→行埋→打交→結婚→打交

四五間者...試菜同當晚質素可以好大出入
我大大話話都出席過幾十個婚宴
可以話你知酒席送菜質素可以差天共地
有一餐club one真係難食到係圍內啲人包括我都覺得痴線地難食
係無自己廚房嗰間分店
如果有自己廚房嗰啲club one應該好好多

淨係食過一次
Lunch自助餐
好似都叫正常
我覺得果啲xx婚宴又貴又難食睇落料又差

Club one 賣點都係個場地，餸菜真係一般般

反而我男人想快d娶我
佢成日話 好野緊係快d mark定先
係佢主動講結婚

佢成日都話 其他男仔係為左責任先同女仔結婚
唔係真心想結

絲啲婚紗、褂，有無人係買唔係租嘅呢？

結論睇條女既質素或者性格
性格差或者質素麻麻既
男人可能會照拍拖照對你好
但內心清楚唔會娶你

你問覺得你唔好 唔想娶你 點解仲要拍？
男人係咁架啦 起碼有條女

好似我識到現任就好想娶佢
以前果D從來唔想娶

所以如果男人肯主動講結婚
就應好好珍惜
今日行完婚展都覺得頭痛

拍左半年
我係好難鍾意人嘅女仔
但一遇到 就會好愛好愛個隻

褂應該好少人會買
應該好貴

婚紗有唔少人online買平平地

我男朋友都係咁講
驚我走要mark定

唔想結都話結啦
個閪走左搵咩屌?

條女係正GE 想快D 結tim

會買啲sample sale既婚紗黎影prewedding
著完唔使理污糟咗照掉
但係big day嗰啲租靚嘢
褂就租啦
著完放係屋企留俾個女咩

有種無可奈何既味道滲左出黎

你今晚食屎啦

隻蛋佢尋晚食咗啦

利申 老婆字

懷孕呢樣野從來無意外ok?

佢就係買左件褂 而家就比我串仲著唔著到啊

十個男人十個唔鐘意呢種生活

其實係幾悶
不過睇大家接唔接受姐
你覺得應該點好啲?

褂唔係好貴架咩？幾皮野？
褂冇咁貼身唔會著唔落卦
有左？

現實啲咁講，外遇係令男人生活動力額外嘅泉源，之所以咁多男人出去玩

不過我見好多恩愛嘅夫妻都有個pattern : 兩公婆都有同共嘗好，例如行山，滑雪等

不過到最後，都係睇下識唔識睇得專重對方⋯ 即係話當你遇見出面有個你鐘意嘅新對象，你會唔會諗起結婚當日講過啲乜同埋諗緊啲乜

我同意你一半說法係共同喜好果度
但外遇我係不敢苟同
一段關係入面雙方都要好知足同感恩
每個對對象要求都唔同, 當然如果一定有人硬件條件上比宜家嗰個更好
可能諗起結婚的承諾, 又或者其實街上面有個幾好都好
你同隔離嗰個創造的回憶同經歷方面係獨一無二的
亦正正係呢樣野令度你兩個二合為一

利申單身以上9up

我都唔想咁諗，但係無計，太多身邊朋友出面有女，連個有個被譽為火星男，生咗三個小朋友嘅朋友都出面有個女友

咁啱你個圈子
我知啲人又唔會
可能我唔知啦
希望巴打你唔會

我個名就係因為結婚後一直都冇女咁黎

咪講笑，尤其ibank 同 consulting firm，大把己婚搵食男

你講嘅嘢適用啲仲未識諗嘅男人
識諗同愛老婆嘅男人唔會咁做
雖然我支持性解放
不過有外遇希望係老婆同意之後先好做

ibank/consulting 一定啦..
通常愈搵到錢有能力愈大機會有
當然唔係必定, 只係機會率高
唔知啲人狗衝banker 做乜

你冇女無所謂啦
你有老婆

出唔出軌都係講機會與成本
如果同而家果個要好，唔捨得失去，又點會出到軌？

2皮幾，佢無乜著過中式衫，當時話想留念喎，又揀左套貼身嘅，而家個蘿友大左就有困難

過大禮同禮金$10000左右咁平

兩樣都無，無為結婚而儲錢，平時亦無儲錢
擺酒埋單梗係look卡啦，可以賺積分，look卡又可以多一個月免息

其實好多人只計支出無計收入
簡單講，當我4月20號結婚，4月尾已經有糧出，5月先找卡數，5月尾已經又有一個月糧，再加拆埋D人情，唔係勁豪華，一般乘計擺酒20萬左右（18圍計）

但係全部都要預先比好多訂咖喎
同埋除左酒席好多都冇得碌卡
而酒席每比一次訂都幾萬蚊啦
除非你月入本身好高咁冇得講

好輕鬆
咁層樓呢？

酒席比兩次訂之嘛，細訂比唔多，係大訂，正如我講，你預大訂4月比，咁你之前兩至3個月先儲，到時又係look卡，又多一個月

流程係，當5月影結婚相，5月尾出糧找卡數，6月印帖，6月尾找卡數，7月細訂，7月尾找卡數，跟住儲3個月左右，11月到比大訂，11月尾找卡數（已經儲咗4個月），然後book教堂旅遊巴律師紅酒個D分兩至三個月訂，岩岩好差唔多4月結婚，擺酒當日look 卡，又可以多一個月

住公屋，我老婆又無問題，我地係零願攞晒D錢去飲飲食食，每年去幾次旅行，都唔會買樓

咁咪即係好似月月清咁款
好犀利
咁樣我內心會好不安
而家已經成日擔心日後結左婚要洗多好多錢
會少咗好多錢淨 成日諗點算好

我婚後最大開支係添置家具，其他基本生活使費其實真係唔多

因為我當時已經同我老婆同居咗7年，所以婚前同婚後都無乜轉變，結完婚佢仲講唔開心，因為結咗同無結都無分別，我就同我老婆講，應該調轉諗，係我地未結婚前已經好似結咗婚咁甜蜜先岩

好高效率

個個收入都好好

買左好耐？點解會蘿友大左

咁係你地大膽姐
可以一蚊都冇走去做咁多野
咁你地平時都冇積蓄，即係本身都月月清啦
咁點樣用一個月糧就可以每月還清一筆數？
如果得既咁平時點解會冇錢淨？我都諗唔明喎

絲打結左幾耐

唔記得登出

未結

共用acc
一開始有講

成日記錯屌
Sorry

巴/絲？

對方定你自己唔想結

我係順便計埋條數出黎
而家要再睇邊度可以cut

祝福定你先
睇你講野學好多野

我係呢度成日俾人屌架喎

個個結婚都只計支出就梗係計唔點數啦，你今日求婚，唔會第二個月即刻結㗎嘛，一般都一年左右，我原全諗唔明點樣計唔點，除咗話要4季擺酒啦，結婚最貴都係擺酒，其他跟本係小錢，律師2千幾，教堂幾百，旅遊巴又係幾百，其他雜費加埋2萬有找，結婚相萬幾，跟本原全唔洗儲，簡單兩公婆夾埋搵30000都夠找啦，係擺酒個度要計吓啫

男人唔會有bb

結婚都幾年，份工又坐得耐，蘿友好難唔大

即係點？已經結完婚著完套褂？
咁再著唔落有咩問題？

個問題係你地之前冇儲蓄，即係搵幾多洗幾多啦
即係我當你搵二萬，個個月冇錢淨
咁今個月要找結婚相數，唔通你成份糧要黎找咩？唔洗食唔洗洗架？咁平時又洗左啲錢去邊

點解

可唔可以講多啲

如果中午飯得3圍應該唔使預5000一圍咁貴
婚戒我婚後根本無帶過
唸返轉頭其實求其買啲幾百蚊既影下相做吓樣就算
你想慳錢skip埋小禮物啦
寧願喺酒席嗰度俾多啲啲客人仲開心

想有需要果陣搵你Happy下姐又冇話再同你做人世既

次次都「又係你呀」
然後講啲好普通既野都有負皮

晚飯呀
我男朋友話一生人一次買靚少少戒指
但佢返工唔戴得，如果買靚少少我驚刮花都唔會成日戴
所以都想買平啲
而家訂婚果隻我長戴
已經有少少花

我係想到場既人送一份小小地既
可能預一千左右架咋
因為會黎既人我唔派餅卡

食飯只係親戚，唔請朋友，所以想黎觀禮都送返份小禮物咁

笑左

真係好多女甘願做人sp
咁cheap比人飛都仲肯既女
點會仲真心想同你一齊

你邏輯上係咪有問題？我月光族個個月清唔代表所有錢都係應該用嘅錢，我一個月可能只用5-6千蚊，其餘可以兩三個月就換部電話，去旅行或者日日uber or 搭的士，結婚個陣咪換小兩部電話，搭小兩轉的士，去小兩次旅行囉

你同伴侶覺得 ok就 ok啦，最緊要價值觀相同，又唔駛要得到全世界人嘅認同嘅我覺得。

同你一樣
覺得自己唔襯唔係行開黎d路線
所以無話突別想

咁咪即係有慳錢囉

我唔係質疑佢
只係諗唔通姐
講真如果平時慣左月月清，要好似佢咁講搭少兩轉的士都會唔慣架
咁都係一個為結婚慳錢既動作

我覺得要揀款著上去靚既過程都好累人下
件野又唔是易著

我唔捨得搭的士
覺得搭一次差唔多100蚊
咪好似我果日返工有部分係白做咁
但係成日見到d 人 post ig 好似出入都的士咁款
但佢哋應該唔係搵好多錢
都唔明白點解

我未著過唔知係咪好難著
但係魚尾款著到個人好S
好靚

幻想下都知煩啦
又要人幫你著同除
你揀果時成堆白色野睇到眼花繚亂
我呢啲選擇困難分分鐘半日都未揀到

你身材好咪靚囉

我都ok 架
如果真係結得成
我諗住影相前3個月地獄式減肥

有得claim

我唔打算減
利申好肥

又唔係個個月要節衣縮食，都係一兩個月點都頂到。
話說我結婚都係擺下晝 cocktail, 百二人，每人幾百都係幾萬蚊貨仔，人情親戚會俾多啲，基本上都 cover 到開支。
不過禮金都要幾皮野，呢個就真係 cover 唔到

睇自己能力啦，即係有D人一定要買車，租個車位都6 7千，仲要油費，其他停車場時鐘費，我就覺得日日搭的士都平過自己養車

即係搵10萬，供樓9萬
或者搵10萬，供樓3萬
搵2萬住公屋，月租先2千左右

睇自己能力啦

見到呢個post 覺得好sweet 同好鄧大家開心，成日睇新聞見到d 人出軌又有時睇ig 見到好多人拍左好耐拖之後散左，但係度見到原來都有好多人有好幸福既婚姻，感覺其實有幸福既婚姻生活都唔係佔小數，祝大家都可以揾到自己既幸福啦

屌係連登放閃

搭程的士者 唔使唸太多
好多人OT可以claim的士錢
或者有父幹呢 我舊秘書搵萬零蚊日日搭的士因為佢老豆有錢囉 拎個袋都幾皮嘢

我覺得同居好重要，因為一齊生活完全係另一個世界，生活習慣夾唔夾，磨唔磨合到真係好重要
當然未必個個咁睇
我自己有得揀就一定會同居先
去旅行都可以睇到好多性格

利申：同居+長途旅行過，結咗

通常有問題先喺度講啫，咪負面野係多數囉

咁樣好似搞到assessment 咁
其實夾唔夾 平時用心相處都feel到架
最緊要價值觀相似，同埋夠愛

如果夠愛 習慣不同總會接納

唔係特登要做assessment
只係想講一齊生活嘅磨合唔係想像中咁容易
或者應該調轉講
一齊生活過
先睇到更多深入嘅嘢
無論係習慣、價值觀、包容嘅能力等等
或者我對結婚嘅承諾睇得好重要
所以覺得要諗得好清楚真係想同呢個人一生一世一齊生活啦

佢買埋成層樓叫你負責水電煤你都咁嘅樣
然後聽落影相你都係預佢俾錢
你諗下你自己好唔好意思繼續要佢出錢搞咁多嘢仲話人地唔愛你

人地出雞你出豉油 都好似好不滿咁

你本來屋企都要使呢啲錢㗎啦，一係家用包咗、一係你屋企唔使你俾㗎姐

你講到婚後使多咗咁多錢好似好痛苦咁
唔見你擔心老公支出嘅
多咗成間屋要take care好難唔使錢㗎喎

繼續分開住咪唔使出呢筆錢

想問下有邊個男既25歲內結左婚既錢係自己儲既

lm

我拍拖7個月 幾個月前一齊草錢依家有八千(每個月每人一千，唔大壓力咁草)
覺得好安心好平淡好幸福 未同佢一齊 佢係完全冇儲蓄
不過一齊左就主動話一齊草錢(我keep)
想5年左右就結婚，另一半對將來有打算感覺好好
Btw

加咁多密
做咩9

包住屋？

認同
酒可以唔擺，但影相真係要
但呢排疫情嚴重，好難影
同佢有共識旅行影相

同埋只要佢外母要多佢少少禮金同埋擺酒果到要多佢幾圍都分分鐘唔夠錢找數

香港大把人係咁

一齊做野租住先都好

係囉！終於有人一樣
你諗住去邊度影呀？

香港結婚先on9

巴打介唔介意講下做地盤咩職位？
我現在人係澳洲有多5年visa
諗住讀個4年既學徒計劃攞牌睇下可唔可以移埋民
咩位其實都冇咩所謂(electrician, plumber都可以)
想睇下你會唔會識人可以收到我做學徒 去邊個地區都可以

24歲果陣 行會展見到d pre wedding有特價 (8k) , 心諗想後生做d on9野留念。 女友又ok. 就去馬

到見到女友著婚紗果下 靚到
由果時開始我就開始儲錢結婚

利申: 已結 , 幾幸福

暫時都係諗住台灣日本嗰d
本身打算去婚紗展嗰d就訂，不過武漢肺炎搞到咁，都唔知搞到幾時

男人接近清一式都係被逼結婚咁濟
結完生左仔就唯有安慰自己過得幾好
誰不知又負債害埋下一代

仲有啲仲搞笑，一齊住同結婚有咩關係?
如果本身家境普普通通，擺酒托咩，供樓啦

點解只係頭果幾年

細個覺得男朋友最多大五年或者細五年
越大就覺得大10年內都可以

我而家三十幾
我覺得45以下都ok

巴打，我係西澳，擔保我既項目同我做既野完全唔同，我主要起house, shed builder 我只係普通員工，我地咩都做，砌磚，屋頂，污水喉。

我覺得睇定D先，因為澳洲政府講野,講出黎同做出黎係兩回事，我得知暫時公司都係full, 好多人jobkeeper緊， 我小員工能力有限，但幫你留意下，如果簽證許可建議你讀tafe,因為佢地會派實習，唔好怕蝕抵，到時會有機會

拍左半年，大家都就3字頭，佢好似唔想結。
我成日呻返工大壓力...
佢：咁辭職囉
我：係咪你養？
佢：你都痴線！

咁係咪等於佢無諗過同我既將來？係咪要搵過第2個？

半年姐。咁心急

3字頭啦
不過你都岩，d壓力原來都係自己畀自己

只係等於佢冇錢養埋你姐

因為問得太快姐

本身已經用搵老婆既心態去追個女仔，初戀就係依家老婆，一齊左10年，結左3年

唔該哂巴打
我都係諗住讀tafe啊（水電冷氣plumber個d多數係4年學徒）所以諗住睇下有冇可能會搵到d香港人做到師傅 當然如果係鬼佬都得（啱啱grad所以我去邊個state都冇所謂）

幫襯左幾耐

我唔肯見係驚佢見完會唔鍾意/唔岩心水，
我覺得佢意思係好多人同你一樣都想識佢/真係隨口講

拍咗半年你就想人埋單 咁你覺得個男人又會點唸先
當然都有人識咗一個月就結婚既
你男友咁直不甩話你痴線又係心直口快咗啲
可能佢不嬲都不擅於修飾呢

即係你哋覺得同居只係了解既方法
我自己硬係覺得好似「試用」咁
明明岩唔啱係feel到架嘛....
如果試完唔夾都願意改 其實唔使試
如果試完唔肯改 即係本身都唔岩
而且婚前改既動力唔係好大
抱住試左唔岩就算既諗法

我哋冇同居甚至婚前冇一齊瞓過，你話係咪好多嘢要配合或者調校， 咁一定係，甚至好多嘢未去到幾年嘅相處都唔會知道對方原來係咁樣諗或者有咁嘅習慣，你話我傳統都係咁諗，同居得其實冇必要結婚

下有咩關係
好似前面咁講
結左婚可以一齊抽居屋、對方有咩事入院你可以有身份簽文件同決定啲野
同居唔得喎

極度建議同居先, 有時真係唔夾又好難改, 而婚唔一定要結, 因為結婚最終目的係一齊住, 而同居已經做到, 所以唔同居就結婚會有啲似未學行先學走

我覺得結婚既最終目的唔係一齊住
係正式承認對方係你配偶 真正有家人關係
背後代表有愛既決心，信心同承諾

如果你覺得結婚可以唔一齊住嘅話係可以唔駛試同居

太理想化浪漫化

一開始係同事，flirt咗半年
之後一齊咗半年，有咗
即刻結婚

結婚係兩個相愛既人結合
唔想搞到好似湊合過日子咁....

你地無同居過 都訂咗婚喇!

講係咁講
但現實都好多野要處理

所以我都想快啲同居

no offence but 如果到時真係麻麻地夾
唔會悔婚掛.....

好易磨蝕會唔會係本身愛既程度唔係好高
而且本身都唔係十分夾
一半半咁？

所以透過同居觀察加強信心？

如果抱住有問題就解決既態度
點解呢個磨合要係拍拖時就做呢
既然大方向都係一齊行落去
咁結咗一齊住再磨合都一樣架

我覺得如果一個男人 要同我同居試返一兩年先願意娶我既話 我會好失望.....

唔明樓上有d人既諗法
好似同居就決定
一岩就結
一唔岩就分手
當同居為一個最後「考試」？

有冇諗過就算岩 同 夾 都會因為某d野而分手
點解唔可以為左enjoy同居
可以一齊生活

再諗方法解決
其實一方面係真係想快啲一齊住
因為佢工時長，返工日子冇得見
想成日對住佢

enjoy 同居想一齊生活點解唔直接結婚啊？
如果純粹好癡情 想日日見而同居 我覺得ok

但如果考試心態就接受唔到
但好多人講到好似係婚前最後一關咁
pass左先結得

sorry ..... 有冇咩例子嚴重到要離婚？
婚前完全睇唔出 / 預計唔到架？

岩啊 結婚講緊既係兩個人無血緣關係既人 變成親人
同居 難聽d講 係partner

同居只係個過程 而唔係結果

其實唔係咁既意思

其實點解你咁抗拒同居
唔係會想快啲同對方一齊住咩
如果得既我都覺得要一齊住左先
但屋企問題或經濟問題就冇辦法

因為愛情係感性, 而同居後先至結婚太理性?

我想快啲一齊住呀
所以想快啲結婚架

想見可以去對方度過夜

我只係抗拒果種試婚心態咋

試婚心態有咩唔好
好過結完再離婚吧

除非日後不忠 失去愛
如果唔係 我結婚無諗過會離婚喎
磨擦可以適應 妥協 可以嬲 可以解決 但唔係放手走人

試食都好呀，都唔係間間餐廳肯俾你試
每樣野都有好有唔好，聽過唔少 case 男人同居完唔肯結婚，或者冇誘因去結。

我覺得同居唔應該以夾就結 唔夾就散既前提黎試
應該係大家一齊同居係為咗解決 磨合一d生活習慣同方式
唔同居唔會知原來你去廁所唔閂門 屙完尿唔洗手...等等
大家會磨合 會讓步 會理解 先係同居既目的

每到一個階段，要磨合嘅野都唔同
拍拖有拍拖嘅期望，同居有同居的，結婚又有結婚的
有啲野未去到個位係未知價值觀係唔同的

利申：前幾年老婆有左，仲繼唔繼續去旅行都可以拗一餐，呢個位係之前預計唔到的
當然你地可以唔生，我只係舉個例子說明唔係樣樣野都可以睇透先行下一步，好多時都係見步行步。

男朋友堅持唔租樓 買到樓先會結
無儲錢 無父幹 咁嘅樓價
咁係咪者係唔洗結

你覺得有人結婚嗰陣會諗離婚?
唔磨合過先好易失去愛

咁嗰個男人都唔值得你繼續一齊

咁你想點
我係男 我係咁諗
咁你會唔會嫌條仔買唔到樓

利申冇父幹 有儲錢 人工ok 預同條女一人一半供

要供幾多年先結到婚
供樓仲慘過坐監

兩個人一齊夾份買上車盤唔難

你諗野真係太理想化

正解

如果你話 同居係結婚既前奏
磨合好然後去結婚 我覺得ok

但如果係通過同居去測試適唔適合結婚
我暫時接受唔到.....

大方向既價值觀 習慣 性格
其實平時認真相處係會知
如果平時淨係吃喝玩樂 唔會深入傾計交流 果d唔計啦

如果真係同居時非常唔夾
唔夾到要分手咁大差異
平時無理由唔知架
一係就真係唔係好愛 小小事都包容唔到

唔通同細佬妹夾唔到 就同佢斷絕兄弟姊妹關係咩

所以我覺得最緊要係大家都抱住解決問題既方向
兩個人以一個整體去考慮
而唔係分「你」同「我」同居夾唔夾

同居唔係用嚟測試適合結婚, 而係用嚟知大家底細, 所以你講得好啱, 同居係結婚嘅前奏

不嬲講緊頭兩句

同埋有啲人拍拖見得唔多
都係食飯睇戲，傾下日常野
未必了解得好深
當然呢啲關係本身就有問題
That’s why咁多人話結左婚到上年先知對方中立撚/藍絲之類
我都理解唔到架
因為我一開始就會deep talk
但好多野預計唔到，都係要發生先磨合/解決到

27 bf大5年

都結硬啦
幾時求都一樣

16歲拍拖到而家26，準備好哂6月十週年求婚但5月中發現有左，雙喜臨門9月結婚

拍左7年幾 岩岩分左手 好辛苦

恭喜
買咗樓？

出年一家三口移民台灣，屋企千幾尺夠大住住先

巴打好負責任

真係發生得好自然，自然到唔係好覺發生過，無啦啦都唔知做過d乜就結左去飲野識到第二日就拍拖，一星期就同居，一個月見家長，半年求婚，之後兩條友都懶搞婚禮，拖到第三年先的起心肝係外國hea搞個小型婚禮，跟住就日對夜對...一年365日都對住...對左6年

做咩工作先夠生活

投資移民，屋企識台灣熟人一齊做partner，搞下生意仔

同你一樣

層樓兩個名？

佢心目中理想的家是整整齊齊的，當預視到跟你一起達唔到，自然會覺得你不適合，失望就會扣減對你嘅愛，到零為止。

分手啦 唔使晒時間

最憎呢啲男人！

你個 ex 屋企請開工人或佢阿媽做晒所有家務？
冇㗎價值觀都冇話啱唔啱，只可以話夾唔夾
咁睇你同而家果個夾啲，唔係幾好咩？

香港好多大小姐

你好似完全睇唔到個point係邊

我ex都係咁 成日應該點點點點
完全唔服佢 想叫佢慳d

點解朋友叫你分手？
你又咁多年唔分既
你好細個？

A0真毒表示點樣由單身到拍拖？

隨緣
利申: A0毒撚

最憎啲人成日覺得自己果套先岩要人跟佢

咁無錢就係咁架啦
on9

你男定女先
幾歲先

都過左去，唔忿氣啲咩
正面啲諗，冇佢嘅出現，又唔會發覺而家果個係咁好啫

想結 但冇錢

佢都唔錫你

仲一齊黎做乜

你錫你女朋友先會咁
大把人冇放心機唔會特別慶祝

唔放心機果d人係咩心態？
無心但又繼續拍拖

我都想知
人大左發現 啲人拍拖都係拖住先
冇話真係鍾意要過人世
又唔係刻意騎牛搵馬 但係遇到更好嘅人就會走咁

遇到更好都唔會想走 又唔係買野 見到件好啲就要揀嗰件

前提係夠鍾意就唔會
因為愛 佢就係最好
就係講緊冇放心機落去嘅人
都唔係好鍾意嘅時候 就好易變心

可能唔同人唔同做法
一拍咗我就好揼心
如果唔係就唔拍住

拍拖幾年之後都係食餐飯算，唔會搞咁多野

因為覺得自己竟然浪費左咁多光陰響個咁嘅人身上
覺得自己好蠢 做錯事

咁諗只會令自己唔開心
不如當係學到相處嘅野再應用落而家段關係度，會唔會好啲？

會好d!
但自己又會諗 如果當時無接受佢
去等待一個好d既人 或我鐘意多啲既人 去學相處
或者可能等唔到 要自己一個
都好過同一個自己唔欣賞既人一齊 仲要俾佢hurt?
回望返自己曾經同個咁嘅人扯上關係 好後悔
點樣可以擺脫呢種挫敗感覺？

而家係好好 好幸福
但心會覺得而家還而家 以前還以前

你姓霍？

下咁誇張咩?
我每日放工返屋企會做一個鐘運動喎,有時仲洗衫晾衫吸塵拖地
不過如果太攰, 拖地哩D就會留番星期六日先做, 但平日係點都會做運動, 同埋洗衫晾衫

比我就分手, 唔知點解要一齊

大把喎真係
叫佢做運動慘過叫佢去死咁

近年多左運動風氣已經好少少

世界冇咁多如果
無接受 ex，你可能遇到個更仆街嘅人
你自己一個，又可能未識欣賞而家果個
又可能你未學識同伴侶相處嘅技巧，同而家果個 work 唔到，邊個知呢？
任何野都有因有果，正正有你個 ex 這個因，先有而家好好好幸福嘅果
冇左呢個因，而家個果又可能會唔同啫

點解仲會一齊好on9仲黑面

千萬唔好灘凍晒先結婚，最好係最熱戀期就計劃定結婚，大家個容忍度會高d。

同屋企人一齊住
接受唔到就唯有分手
除非你逼到你男友改變主意

你唔考慮佢好唔想比錢買難受咁影相?
你係唔係真係重視佢?

唔好講家暴 老公爭人周身債吸毒呢啲咁extreme
婆媳糾紛都好容易搞到婚變
無人想結婚就唸定離婚
但係無嘢係無可能
只可以希望唔會發生
盡力做好自己唔好令到件事發生

係
之後一齊左都幾on9
最後都頂佢唔順

恭喜晒

我老公有朋友係男人留喺香港搵錢
香港搵錢台灣使錢好好用
女人帶仔女去台灣讀書
佢地本身有台灣籍
應該搵夠就全家定居台灣

你有番工就一齊養家,你無番工梗係想你全包家務。
娶個老婆番黎供奉既話,佢娶你黎做咩

基本上朋友都係咁勸我，係時候面對現實

你一定會架！
今次知道乜野係不適合
下次就好容易揀到對的人
因為錯既你唔會再揀

唔係

你好好彩年尾結左

都係呀
我擺酒果晚都有示威活動
不過問題不大
今年結婚就真係慘 不斷延期又延期

我都可以俾錢架
而且只係一日 有冇難受咁誇張呀
我可以影室內有冷氣